\chapter{Fazit}
Die Entwicklung von Peer-to-Peer Spielen im Lokalen Wlan ist
eine herausfordende und spannende Sache. Mehrspieler Spiele ohne einen Server
sind heutzutage noch nicht sehr weit verbreitet und das bietet daher sehr viele
Möglichkeiten neue Konzepte und Ideen zu realisieren. Die Herausforderung liegt
jedoch in der Komplexität der Implementierung dieser Spiele, sowie in den
Beschränkungen, die durch den größeren Synchronizationsaufwand entstehen.
Besonder an dem Praktischen Beispiel MauMau wird deutlich, dass es viele Fälle
gibt, die zu beachten sind, um den Zustand synchron zu halten. Daher war es
notwendig mehr Informationen über das Netzwerk zu verschicken, das wiederum zu
mehr Datenverkehr führt. Das Kartenspiel ist jedoch ein Rundenbasiertes
Spiel, sodass eine größere Datenmenge das Spielerlebniss nicht
beeinträchtigt. Das Graphenspiel zeigt durch seine einfache Implementierung, wie
schnell ein Spiel auf Peer-to-Peer Basis realisiert werden kann. 
Das Rahmenwerk AllJoyn hielt was es versprach, mit all seinen
Funktionalitäten, bis auf den leichten Einstieg. Das Verstandniss des
Mechanismus ist anfangs recht mühsam und bedarf viel Ziel. Eine weitere
Problematik kommt aus der Tatsache, dass der Android Emulator, der mit dem
Android SDK mitgelieft wird, keine Wlan Unterstützung besitzt und somit die
Entwicklung mithilfe des Emulator nicht möglich ist. Dies führt dazu, dass für
die Entwicklung von Mehrspielerspielen mindestens 2 Android Geräte notwendig
sind, um das Spiel vernünftig testen zu können. Daher war es auch schwer
Belastungstest durchzuführen, da dafür eine entsprechende Anzahl an Smartphones
benötigt wird. Alternativ gäbe es noch die Möglichkeit eine Android x86
Version\cite{andx86} auf einer Virtual Machine laufen zu lassen, jedoch ist die
native Bibliothek von AllJoyn nur für die ARM-Architektur verfügbar. Doch auch hier
gibt es eine Möglichkeit AllJoyn für die x86 Architektur zu bauen, da der
Quellcode frei verfügbar ist, das jedoch einen großen Aufwand und die
Auseinandersetzung mit dem Android Quellcode bedeutet. Es gibt noch viel
Entwicklungspotential für die hier vorgestellte Bibliothek, sowie das verwendete
Rahmenwerk AllJoyn. Es fehlt z.B. die Möglichkeit ein Spiel über die Bluetooth
Verbindung zu spielen. AllJoyn bietet eine Bluetooth Unterstützung nur für
Smartphones mit \ib{root}\cite{root} Rechten. Weiterhin wäre eine automatische
Erstellung eines AccessPoints zu den sich die Spieler auch automatisch verbinden
ein interessantes Feature. Weiterhin wäre die Entwicklung der Bibliothek auch
für das iOS möglich, sodass auch die Entwicklung von Peer-to-Peer Spielen für
das iPhone und iPad erleichtert wird. Als eine Opensource Alternative zu
Samsungs Chord SDK, hat diese Bibliothek das Potential, bei der Entwickung von
Peer-to-Peer Spielen auf dem Android, einen großen Beitrag zu leisten.
