\chapter{Einleitung}

Spiele auf mobilen Endgeräten gibt es unzählige. Jedoch sind die
meisten dieser Spiele entweder Einzelspielerspiele oder sind Serverbasierte
Mehrspielerspiele, deren Server nur über eine aktive Internetverbindung erreicht
werden kann. Trotz der mittlerweile gut ausgebauten Netzabdeckung und guter Internetgeschwindigkeit auf Smartphones, kann das
Spielerlebniss durch eine schwankende Internetgeschwindigkeit getrübt werden,
vorallem dann wenn eine volle 3G Geschwindigkeit nicht garantiert ist. So sind
z.B.
Actionspiele meist nur über eine Hotspot Verbindung spielbar. Außerdem gibt es
Situationen bei denen man keine oder nur eine beschränkte Internetverbindung
hat, z.B. wenn man mit dem Zug unterwegs ist oder sich gerade in Ausland
befindet und sich die Roaminggebühren sparen will. Gerade in solchen Situationen
ist die Möglichkeit miteinander eine Mehrspielerpartie zu starten ohne eine
Internetverbindung zu haben sehr willkommen. 
Um die Entwicklung solcher Spiele vorran zu treiben und es den Entwickler soweit
wie möglich zu erleichtern, sollte im Rahmen dieser Arbeit ein Rahmenwerk
entwickelt werden, welches im Folgenden als PTP-Rahmenwerk genannt wird.
Das PTP steht als Abkürzung von Peer-to-Peer, welches als Prinzip noch genauer
erklärt wird. Es sollen die kommunikatonsbedingen Herausforderungen mit dem
PTP-Rahmenwerk gelöst werden, sodass die Entwickler sich nur um die Implementierung der Spiele selbst
gedanken machen müssen. Die Entwickler hätten nur die Aufgabe sich um die
Synchronisierung der spielbezogenen Daten zu kümmern und die Übertragen der
Daten an die einzelnen Gerät würde sozusagen vom PTP-Rahmenwerk übernommen.
Damit die Entwicklung solcher Spiele für die Hobbyentwickler keine finanziellen
Hürden stellt, wurde das PTP-Rahmenwerk mit dem Android SDK entwickelt. Da das
Android SDK kostenlos für jeden Entwickler zur Verfügung steht, kann jeder Entwickler, der
über ein Android Gerät verfügt gleich mit der Entwicklung des Spieles loslegen.
Natürlich lässt sich das PTP-Rahmenwerk auch für praktische Anwendungen, wie z.B.
Textmessanger, verwenden, jedoch wird im Rahmen dieser Ausarbeitung nur
auf die Realisierung von Spielen eingegangen.

\section{Ziel und Aufgabenstellung der Arbeit}

Ziel dieser Arbeit ist es die Lokalisierung und Verbindung der Geräte vom
PTP-Rahmenwerk übernehmen zu lassen. Somit hat der Entwickler sich nur um die
Implementierung der Schnittstellen-Objekte zu kümmern über die die
Kommunikation abläuft. Das PTP-Rahmenwerk soll auf dem Android SDK aufbauen, da es
sich hierbei um eine kostenlos verfügbaren Entwicklungsframework handelt.
Weiterhin sind zwei Spiele als praktische Beispiele mithilfe dieses
PTP-Rahmenwerkes zu implementierung um zum einen die Vorgehensweise zu
demonstrieren und zum Anderen die Realisierbarkeit zu testen.
  
\section{Lösungsweg der Aufgabenstellung}  
  
Um sich die ganzen Herausforderung bei der Realisierung Endgerät-zu-Endgerät
Kommunikation zu ersparen wurde ein weiteres Rahmenwerk namens
AllJoyn verwendet, welches die die Verbindung und die Kommunikation zum
größten Teil schon übernimmt. Somit blieb zum Einen eine geschickte
Integration von AllJoyn in das PTP-Rahmenwerk, weiterhin mussten die vielen,
gerade auf den ersten Blick komplizierten, Konfigurationen des AllJoyn
Rahmenwerks durch eine einfache Schnittstelle erweitert werden. Außerdem
musste ein Multithreaded Handler-System verwendet werden um UI-Prozesse des
Spiels nicht durch die Hintergrundprozesse der Gerätekommunikation zu
behindern. Als praktische Anwendungsbeispiele wurde ein Echtzeitpuzzlespiel
und ein Turnbased Kartenspiel namens MauMau implementiert.
   
\section{Gliederung}

Die Arbeit beinhaltet zu Anfang die Erklärung der verwendeten Rahmenwerke
AndroidSDK und AllJoyn. Dabei werden die Konzepte dieser Rahmenwerke grob
beschrieben. Als nächstes wird das Konzept und die Impelementierung des
Multiplayer Spieleframeworks, welches das Hauptaugenmerk dieser Arbeit ist,
beschrieben. Daraufhin wird beschrieben wie die zwei Spielebeispiele realisiert
wurden, sowie Herausforderung, die während der Implementierung entstanden.
Zum Schluss gibt es noch eine theoretische Auseinandersetzung mit dem Prinzip
der Wlan basierten P2P-Spiele.


