\chapter*{Einleitung}

% Inhaltsverzeichnis und Kopfzeile
\addcontentsline{toc}{chapter}{Einleitung}
\markboth{Einleitung}{Einleitung}

Multiplayer Spiele auf mobilen Endgeräten gibt es unzählige. Jedoch sind die
meisten dieser Spiele entweder Singleplayer oder sind Serverbasierte Multiplayer
Spiele. Dies bedeutet, dass zum Spielen mit Anderen eine aktive
Internetverbindung vorhanden sein muss. Trotz der mittlerweile gut ausgebauten
Netzabdeckung und guter Internetgeschwindigkeit auf Smartphones, kann das
Spielerlebniss durch den hohen Roundtrip getrübt werden. So sind z.B.
Actionspiele meist nur über eine Hotspot Verbindung spielbar. Außerdem gibt es
Situationen bei denen man keine oder nur eine beschränkte Internetverbindung
hat, z.B. wenn man mit dem Zug unterwegs ist oder sich gerade in Ausland
befindet und sich die Roaminggebühren sparen will. Gerade in solchen Situationen
ist die Möglichkeit miteinander eine Mehrspielerpartie zu starten ohne eine
Internetverbindung zu haben sehr willkommen. 
Um die Entwicklung solcher Spiele vorran zu treiben und es den Entwickler soweit
wie möglich zu erleichtern, wollte ich ein Framework dafür zur Verfügung
stellen. Ich wollte die ganzen Kommunikatonsbedingen Herausforderungen mit dem
Framework lösen, sodass die Entwickler sich nur um die Implementierung der
Spiele selbst gedanken müssen. Die Entwickler hätten nur die Aufgabe sich um die
Synchronisierung der spielbezogenen Daten zu kümmern und die Übertragen der
Daten an die einzelnen Gerät würde sozusagen vom Framework übernommen.
Damit die Entwicklung solcher Spiele für die Hobbyentwickler keine finanziellen
Hürden stellt, habe ich mich für das Android SDK entschieden. Da das Android SDK
kostenlos für jeden Entwickler zur Verfügung steht, kann jeder Entwickler, der
über ein Android Gerät verfügt gleich mit der Entwicklung des Spieles loslegen.
Natürlich lässt sich das Framework auch für praktische Anwendungen, wie z.B.
Textmessanger, verwenden, jedoch werden ich im Rahmen dieser Ausarbeitung nur
auf die Realisierung von Spielen eingehen.
